想學打鼓嘅巴打絲打入嚟睇下

因為舊post沉到好似唔見左影，所以索性開過新post

小弟大約大左八年鼓，有三年教學經驗，閒時會錄下cover上youtube
至於教室係新蒲崗，鑽石山黨鐵站行大約5至10分鐘，隔離都有四美街巴士站

主要會教基本視譜，關於拍子上嘅樂理
當然都會教基本打鼓既姿勢，概念，技巧，聽力訓練
會因應唔同學生嘅興趣去教自己想打既歌

我嘅教學方針相比其他老師可能會有d唔同
有唔少老師都中意一開始就教打歌，可能第一二堂已經可以打到歌
但我比較注重基本功，例如拍子練習，樂譜理解，技巧等等，所以一般都可能要4堂或以上先會開始俾歌你地打。
當然會有人覺得悶，但我嘅想法係，你開始學係學左一首歌，兩首歌。但只要花d時間去學同理解樂譜背後既意思，我可以教一首歌，但你會識嘅一定會遠超出呢一首歌，可以自己揾其他譜自己練，甚至可以靠自己執返份譜岀來。授人以魚不如授人以漁

另外我平時俾學生玩嘅歌有分"指定歌曲"同“自選歌曲”，"自選歌曲"當然係自己想玩既歌，至於“指定歌曲”係取決於歌入面你可以學嘅技巧，唔同嘅音樂風格，編鼓等等，務求係音樂上同技巧都可以有一定程度嘅掌握

我唔敢講我一定會識打所有野，但只要你有問題我能力所及到既，一定會盡力去解答

最後，有d問題可能大家都會有

問：我手腳唔協調學唔學到嫁？
答：絕對冇問題，你係男仔有打開機既話，左keyboard右滑鼠都冇問題，區區打鼓點會難到你

問：我拍子感好差，可以嗎？
答：現實d答你，有人天生就好好拍子感，但呢樣後天都可以培養，我都唔係天生拍子感好既人，甚至唱k都未必入得到，但我都可以打鼓，我信其他人都冇問題

問：我要學幾耐先有八級/學完
答：呢方面好因人而異，我自己就學左大約兩年半至三年考八級，主要睇自己有幾勤力地練習，同練習嘅效率。至於幾時學完⋯⋯ 我只能講學海無涯，每種style 都可以去深造，去練，所以我自己都需要keep住不停練不停練。但去到有一日我再教唔到你野嘅時候，我會放你走同講一句“江湖見”

大家如果有興趣的話，可以tg問下我，純粹想睇下我個youtube我都唔介意嫁

想學打para mexer
由零開始要幾耐

As animal as leader 好明顯唔係新手歌啦
要由零開始學既話可能要花上好兩三年既時間
知識上同肌肉協調能力先足夠去應付

其實音樂好多時候都係浸淫番泥，時間耐左自身既能力都會慢慢提高
但呢個時間同你學左幾多年並一定會掛鉤
因為你每日練兩個鐘同兩個字已經好唔同，日子一長呢個分別就會愈泥愈大
所以去到最後睇既都係自己每日俾幾多時間

想問下新手咩都唔識，Roland TD4KP做入門放係屋企練習得唔得?唔該晒!

有得練當然好過冇得練
不過其實買電鼓/任何樂器都係，睇你budget

推

識唔識教三歲仔

三歲小朋友既話我唔敢寫包單一定得，由其是加下既小朋友
因為其實都好睇小朋友本身性格，如果可以同我有正常對答，性格開朗既都會易教。
但係如果佢把金唔係都唔開既，禁就難好多啦

我以前會話想學既話最少都要三歲，因為正常泥講已經係番緊幼稚園，應該會同人溝通同守規矩。
但係今年三歲小朋友番學校既日子少左，變相就會同以前會有唔同

推推推

樓主會點教小朋友？頭幾堂會教啲咩or做啲咩先？

我通常會先教d簡單既四分音符同八分音符，佢地係時間上既概念係點，可能會好簡單地拍手，拍d節奏

開頭未必會禁快教歌
因為我教歌，佢只係識果首歌
但係我教佢認音符，佢係識音樂既語言

想睇吓youtube

Tg me la

推你老母 搵食死開啦

阻到你？

鼓膠留名

推個靚